phonegap_test_setting_webos
==============================

概要
----------------

指定されたPhoneGap+webOSプロジェクト（フォルダ）の、appinfo.jsonのmain項目を指定された文字列で置き換えるスクリプトです。

これにより、作業中のプロジェクトを実行したときにロードされるページを、通常時のページとテスト用のページとで切り替えることができます。


ダウンロード
----------------

ダウンロードタブからeggファイルをダウンロードできます。


インストール
----------------

ダウンロードしたeggファイルをesay_installでインストールできます。


アンインストール
----------------

pipコマンドで  `pip uninstall phonegap_test_setting_webos` のようにしてアンインストールできます。


利用方法
----------------

作業中のプロジェクトのフォルダが `PhoneGapProj` で、通常時にロードされるindex.htmlが`index.html`、テスト用のindex.htmlが `tests/index.html` に配置されていたとします。この場合、プロジェクトを実行したときに、テストを行うようにしたい場合は、コマンドプロンプトから `phonegap_test_setting_webos.py PhoneGapProj tests/index.html` のように、プロジェクトのフォルダ名と置き換えたい文字列を指定して実行します。また、元に戻す場合は、 `phonegap_test_setting_webos.py PhoneGapProj index.html` のように実行します（バージョン管理システムを利用している場合は、appinfo.jsonファイルを１つ前の状態に戻す方が無難かもしれません）。

なお、Eclipse上のプロジェクトの場合は、appinfo.jsonファイルが変更されたことを検出させるために、ワークスペースの設定を変更する必要があります。これについては、Eclipseのメニュから `Window/Preferences` を選択し`General/Workspace` を開き、 `Refresh using native hooks or polling` にチェックを付けることで設定できます(この設定を変更していない場合は、Project Ecplorer上のappinfo.jsonファイルアイコンにバージョン管理システムによる変更表示が反映されない、といった状態になります)


注意点
----------------

- プロジェクトに含まれるファイルを破壊してしまうかもしれませんので、置き換えを実行するときには、以前の状態に戻せるようにしておいてください。
- appinfo.jsonファイルのタイムスタンプは変更されます。
- 利用されているバージョン管理システムによっては、通常時のappinfo.jsonファイルに戻しても変更が検出されたりエラーが出るかもしれません。
- バージョン管理システムのコミット作業をする場合、変更したままのappinfo.jsonファイルをコミットしてしまわないように注意してください。
- appinfo.jsonファイルにはmain項目が含まれている必要があります。
- ワークスペースの設定を変更したことで、Eclipseの操作レスポンスが悪くなるかもしれません。
- 動作確認はWindows+Eclipse+EGitでのみ行っています。他のプラットフォーム上では動作しないかもしれません。
